[JS3741] Mechanical Engineering Scheme 埋土機械工程 乞食區

各位放榜嘅，祝你好運！

一如以往，係睇依個post之前，奉勸準備選讀埋土機械工程嘅各位，停一停，諗一諗，有得揀其他U就其他U，有得揀其他科就揀其他，唔好晒咗依四年，唔好睇工程fg出嚟好似收入唔錯，當水泡就揀工程，啲奶假嘅，工程晒完銀之後仲晒埋四年精力，真係想揀工程嘅都唔好揀機械，香港冇機械工程！！！就算真係好想係香港讀機械工程，記得唔好揀埋土，有HKU，UST，CU，CITY揀。不過都係個句，香港工程係個笑話。明嘅就明，唔明嘅讀咗就會明。

眼見太多身邊嘅人揀科時冇了解個科讀咩而喺之後選擇重練，或者渾渾噩噩過咗4年或5年，小弟都係其中之一。揀前都係睇清楚先啦。

4年嘅課程可以係polyu me個網站搵到，第一年個課程同其他工程學院嘅學生都一樣，之後你可以揀機械工程同產品分析及工程設計。機械工程再之後可以揀唔同elective，主要分為aerospace engineering, design and automation, environmental and energy engineering三個範疇。

最後，大你老母灣區啊，唐校長已走，埋土最後一道防線都無埋，埋土機械已是「壽終正寢」。

無論如何，祝各位揀到自己想揀嘅科，行到一條好路，做一個正直有良心嘅人。

有咩同mechanical engineering相關嘅問題隨便問，盡答。

我冇嘢講我要見律師我唔解鎖電話我唔簽任何文件我要去醫院驗傷我要去廁所我要飲食我要投訴

駁唔到。。。
樓豬好有心年年都出post警世

利伸：坐咗喺樓豬隔離

我要食鵝肝

香港人平時掛係口邊既工程，應該係講緊civil，其他field 唔算工程

要避免新一代誤入歧途

唔做犯法嘢

yup

兩年前睇咗樓主啲post,入咗me,依家後悔了

I told u

仲未有工開

冇工開都唔好做爛市，唔該
搵吓啲冷門少少嘅試吓囉

mech仔含淚留名

一路好走

唔好喊
雖然我未曾見過，但我深信黑暗過後會有光明

我未入mech之前已經見到巴打開post勸人唔好讀mech

ching撐住啊

香港得civilmech, 大電同BSE都只係二奶

想問下揀polyu mech好定ust ee好？

唔係
冇咩分別

ust ee
唔使諗
btw小弟好驚電，所以都係會揀me

另外想問下poly mech最多人揀係邊個stream?
design and automation?
三個stream揀嘅electives係year 3 先開始揀得？

自己諗啦，點講ust都係Asia mit
poly就正正常常日日奶共，送錢俾你去大灣區

你搞掂晒pre request就揀得，但正常冇人咁做，你唔驚忙可以一早讀晒啲嘢
咩stream個啲假嘅，任你揀，好多都揀aero同environment，唔記得實際數據

mech仔有無咩國家容易移民

歐美到到都受喎
不過香港是我家
寧為玉碎 不為瓦全

大家揀mech更稱心信我啦唔會乞食。

先可以多啲位，等我可以揀其他科

推人落崖

上面位巴打曲線叫人唔好讀mech用心良苦

其實我係真心架

年年都見到有freshman入mechan係因為想整機械人

讀到自己變咗個機械人

jupas 有chemical engineering 揀？

點比？兩科完全唔同

ust engineering
year2再揀

仲有科chemical and environmental engineering今日decline咗呢科

其實有的興趣讀，但現實唔俾我讀

利申：non-jupas

算啦
讀BSE低技術工程
畢業做狗

高人工，又實用

未讀就比各位ching 插到重傷

講事實
唔想你哋行錯路

家下唔係我地簡科
係科簡我

仲有ISE同bse，或者ust city cu

好過ME

真心覺得poly mech比其他u差咩
cu同city會好d咩

cu city個名都響啲
間間mech都係教個啲嘢嘅啦，有u life有校園環境讀書氣氛一定好過職訓所

其實我心水係cu，比較近屋企，排名又高
又多好多exchange機會（名校級數）
讀完有機會都想出國發展

Poly真係低左d，驚出國有困難
City就感覺同poly差唔多

好老實講 唔會
你去interview就知 以搵bs工黎講
CU人極少 city未見過 thei反而仲多
絕大部分都係請hku ust poly

exchange又唔使擔心嘅都有top u
出國exchange同intern都冇咩問題
不過既然cu近你屋企就cu啦，唔使諗啦，祝你好運

讀mech走去做bs

其實睇人

香港係咁on9
不過又咁睇 如果淨係讀bse先做bs
咁得返poly有獨立一科bse讀

巴打近況如何

還安好，做緊廢青
守衛我城

有冇人參與過poly個方程式車隊
感覺上ive既太陽能車搞得仲好過佢

Btw樓主講既千真萬確，讀得辛苦之餘，就業前途又唔係話一片光明

邊有得比
ive個架學校全力支援，幫晒你鋪橋搭路

ching 3rd hon grad搵到工未

搵到

堅，ive部太陽能車，有1個全職pm，2個兼職pm，仲請左數個大學畢業生全職跟個project，當然仲唔少得好多畢業ching同學生收工放學黎幫手

利申：入左去玩

strong

UST Year2 -> Year 4
Poly Year3 -> Year 5

有心搵就點都有既，不過比人迂迴D咁解

鏗哥
唔炒正常唔會defer嘅，chur啲啫

Ust mech同ee又點揀

今年year two
雖然係乞食科
但係因為我中意機械工程
我點都會讀落去架

有無ching留意過大專生機械人比賽？見電視都有poly但係info day唔覺mech有講...

埋土 Me 垃圾留明
黎緊fyp
I love CS Cheung

就算讀me 都唔好簡Pro Su 既堂

咁你加油啦

ee唔使諗
不過我會揀mech

因為難讀？

why
佢好似好有料喎

冇俾佢教個

前景問題，課程要難兩邊都可以好難

我上個semester 簡左佢個個aircraft systems
屌佢老味，notes 好多都錯
又死牛一面頸

佢真係好正
佢d course 兩次都A+
佢講書好易明
可能大家都係香港人

多謝分享

sad
都冇咩俾過local教過

好矛盾wor你
但如果aim出國，一定係ee>me
留起香港冇空間

我fyp 將佢個d 放到最後

WO WONG 我覺得都okay

我意思係一定揀ee，不過俾我我都係會揀me

😞sad
Local 等閒搞下gap ，大家都識笑

Me有咩吸引你

冇
個人問題

poly me平時上返me啲科
lecture有幾多人？

ME 難讀就真
想出路好d都係做電廠bs
有興趣先好入

利申: second low 做緊client 未使乞食住

夠膽講 mech讀得好出國一定好景過ee
全世界都要mech仔 要精英先讀到
係香港先咁on9

其實其他國家嘅mech課程係咪同香港一樣感覺外國啲mech仔識嘅嘢多好多又難好多

我指undergrad

Mech做倒傳統工業，波音車廠果d

但高科技好似都係ee行頭
而飛機同車都係向電子果方面發展

我睇台灣同新加坡都係ee人工比較好

其實係各有各做，high tech嘅話，ee同mech都有佢地嘅位置，civil同bse就收皮先

樓主可否再講多啲 畀啲例子說明點解唔好讀
如果唔係 啲fm都唔知信唔信你好

ME不嬲都係
HKU > UST/Poly > CU/City

香港本身無工業，就算有人工低到你唔想做，mech仔可以發揮嘅地方-1

香港無科研，無研發，mech仔可以發揮嘅地方再-1

減吓減吓，就得返做bse，而mech仔做bse想考牌係要另外讀個bse master，而且考到牌都係得三萬幾

簡單啲講，mech唔係無出路，而係大部分出路都好閪

要另外讀bse master？bse唔係都可以行mcl果條scheme？

電子補bse又考唔考倒bse牌？

有冇人知科學園d工係咪岩讀engine既人做
係咪d工太閪所以冇乜人提？

7,8年前係hk讀me, 當年既同學仔十個有八個都係做bse, 我做產品幾年，真係差到，好彩有機會去外國，一直做到宜家

Ching點先轉到去外國做

你考HKIE理論就係，但多數人就會考cibse，mech仔定bs仔考cibse都係要master

再講，其實大部分考HKIE嘅人都有master

我做得好專，搵番同一種工係外國十拿九穏

compulsory 大概50至100人
elective睇揀嘅人
不過我唔上堂，冇參考價值

但Cu同city都係電子it方面比較強，如果想做機電一體化，好似cu/city好d

不敢苟同
好睇學校

有冇得透路下，我想做車果範

預咗出外國做就冇所謂，不過想留係香港就真係不了

搞科技果d國家咪係
如果搞軍工搞重工果d國家mech一定搶手
不過都係果句 ee人同mech人完全唔同
好難比較

Mech scheme淨係mech仔行到
其實hkie有list晒出黎

係, sorry, typo
而家cu mae話行唔倒mcl，唔係好識點睇

最易既就去外國讀master, 留低揾工，香港一般好難會累積到相關經驗，我只係比較好彩

感謝，好有用，但明明有寫cu mae行倒mcl，做咩會行唔倒

佢係寫provisional，即係暫時未確實行倒，所以就當佢行唔倒定點

ISE?
都係屎嚟㗎喎
唔好伏人啦

讀緊 不能同意更多

咁我唔清楚了
你去CU ENGINE PO問吓人
肯定既係MAE會難啲搵到BSE既GRAD JOB

多女已經贏咗啦

唔讀工程最好

有冇mech tg grp?

講到high tech嘅話,bse直頭要收皮,咩都係對表,跟例同抄

如果讀civil , poly , ust , Hku 邊間好d

CU 個 program 其實唔係好關 BS 事。

不過一樣有 Senior CU Grad 做 BS 楂埋兜。

同埋都係嗰句：
千祈唔好做廠
千祈唔好做廠
千祈唔好做廠
好緊要所以講三次。

利：
ME 人@ Main Con BS

HKU > UST > Poly

CEG： 80% HKU 10% UST 10% 海歸

Elective揀咩好

asm

今年開幾多

mechan 仔賤過狗

後悔一世

intern就ok嘅

隨心啦

唔好侮辱狗

intern易唔易搵？
year 3入嘅話

係咪通常喺Z Core 上堂？

BSE 已經唔只傳統風火水電，依家R&D 玩fire science, energy audit, energy saving, smart home等等，唔係對表同抄咁簡單

咪撚水人入黎啦

FCE 先係z core
ME 係under FEng， 係campus 上無咁頹

大公司就算啦

啱
bse又有挑戰性，又好搵，一定係揀bse

反而想喺Core Z上
campus太多人

行到腳都跛

今年有無noise control engineering

本是同根生 點解要分 bse>me 或me>bse ?

好似有

Civil: HKU > Poly > UST

poly mech想做bs有咩elective 可以揀

兩舊都係屎
讀PGDE做老師好鳩過啦

竟然有 上年又話淨係開一年
出口術

反應好掛

呢科有咩特別

無

air con啦緊係

咁咪姐係讀mech

有冇tg group?

sad

今年又有幾多傻仔入mech

收幾多咪有幾多囉

巴打今年有無做intern

做廢青

歡迎入左polyu ME既朋友

telegram:

相信新入學既朋友仔想了解多啲入學既資訊，入面有ME/paed學生會答大家問題，有關學校學科都可以係度問呀

佢senior entry 個study pattern 嚟緊個sem讀7科(包埋sl)
有冇師兄試過 有啲驚爛龜

巴打放棄咗ee?

放棄晒

改過幾次名都狙擊到我

7科啫